\documentclass[DIV=11]{scrartcl}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{textcomp}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{tikz}

\usepackage[colorlinks,linktoc=all,linkcolor=myRed]{hyperref}

\definecolor{myRed}{HTML}{A3061E}
\definecolor{myYellow}{HTML}{FFBC42}
\definecolor{myBlue}{HTML}{003F77}
\definecolor{myGreen}{HTML}{0B6E4F}
\definecolor{myBlack}{HTML}{0B132B}

\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}

\begin{document}

  In \autoref{fig:Test} ist ein sogenannter Regelkreis dargestellt, aus diesem kann man nachvollziehen, dass aus der Benutzung von \LaTeX\ direkt der Ausruf \glqq Ist voll Laser!\grqq\ folgt und aus dieser auch wieder die Benutzung \LaTeX\ folgt!
  
  \vskip2\baselineskip
  \centering
  \begin{tikzpicture}[very thick]
   \node [rectangle,draw=myRed,		text=myBlack,rounded corners=2mm,minimum width=3cm,minimum height=1.5cm] (latex)	at (0,2)	{\Huge\smash{\LaTeX}\vphantom{M}};
   \node [rectangle,draw=myYellow,	text=myBlack,rounded corners=2mm,minimum width=3cm,minimum height=1.5cm] (ist)		at (4,0)	{\Huge\smash{Ist}\vphantom{M}};
   \node [rectangle,draw=myBlue,	text=myBlack,rounded corners=2mm,minimum width=3cm,minimum height=1.5cm] (voll)		at (0,-2)	{\Huge\smash{voll}\vphantom{M}};
   \node [rectangle,draw=myGreen,	text=myBlack,rounded corners=2mm,minimum width=3cm,minimum height=1.5cm] (laser)	at (-4,0)	{\Huge\smash{Laser!}\vphantom{M}};
   \draw [draw=myRed,		->]	(latex.east)	to [out=0,in=90]	(ist.north);
   \draw [draw=myYellow,	->]	(ist.south)	to [out=-90,in=0]	(voll.east);
   \draw [draw=myBlue,		->]	(voll.west)	to [out=180,in=-90]	(laser.south);
   \draw [draw=myGreen,		->]	(laser.north)	to [out=90,in=180]	(latex.west);
  \end{tikzpicture}

  \captionof{figure}{Regelkreis, der die Verbindung zwischen \LaTeX\ und dem Ausruf \glqq Ist voll Laser!\grqq}
  \label{fig:Test}

\end{document}
